**executar**    
    informar o número de vértices no arquivo 
    ***gcc randMatriz.c -o rand***  
    ***./rand***  
    vai gerar um arquivo de matriz de adjacencias "matriz_saida.txt"   
        

***executar*** 
    ***gcc gerador5.c -o gerador***
    ***./gerador < matriz_saida.txt"***
    vai gerar o arquivo problemaGerado.pddl

***executar***
    ./optic-clp ~/git/aed-trabalho1/trabalho2/domain.pddl ~/git/aed-trabalho1/trabalho2/problemaGerado.pddl
